
                      La magia retorcida de la película original Conjuring parece muy distante en estos días, ¿no es así? En el golpe de terror de James Wan de 2013 sobre una gran familia de cuello azul atormentada por un antiguo demonio, los espantos de los saltos pasados ​​de moda y una implacable sensación de temor mezclados de forma experta con una historia profundamente humana; el hecho de que nos preocupáramos por los personajes hizo que los escalofríos fueran mucho más afectivos (y mucho más efectivos). A pesar del presupuesto del estudio, esa historia de fantasmas también poseía una elegante simplicidad, con Wan diseñando una de las escenas más perturbadoras en el horror moderno: una simple imagen de una joven mirando el trozo de oscuridad detrás de la puerta de su habitación, insistiendo en que había alguien justo ahí. No fue tanto la oscuridad lo que vendió la escena; Era el rostro de la niña y el terror absoluto y lloroso que transmitía. Desde entonces, sin embargo, esta franquicia de terror ha agregado spin-offs (ver: las películas de Annabelle) y se ha duplicado en el miedo y la pirotecnia de género. Peor aún, ha abandonado a la gente. Cada nueva entrada se siente un poco más insistente, sobredeterminada y sin alma.
        
            